\documentclass[a4paper, 12pt, titlepage]{extarticle}
\newcommand\tab[1][1cm]{\hspace*{#1}}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{fancyhdr}

\setlength\parindent{0pt}

%--- MAKETITLE ------------------------------------------------------------------------------

\def\myauthor{    
Grupo 2.2 (miércoles 8:30 – 10:30)
\vspace{10px}\\

Raúl Mouzo Quiza\\
Clara Valle Gómez\\
Sergio Castrillón Allegue\\}
\author{\myauthor}

\title{
    \begin{Huge}
        {\textbf{Sistemas Inteligentes}}\\
    \end{Huge}
    \vspace{50px}
    \textbf{TGR3: Modelos híbridos}\\

    
}

%--- CABECERA Y PIE DE PÁGINA -------------------------------------------------------------------------
\setlength{\headheight}{16.00pt} %warning
\pagestyle{fancy}
\lhead{Sistemas inteligentes}
\chead{}
\rhead{} 
\lfoot{}
\cfoot{}
\rfoot{\thepage}    

%--- DOCUMENTO -------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \maketitle

    
%--- ÍNDICE -------------------------------------------------------------------------
    % \newpage
    % \tableofcontents

%--- DOC ----------------------------------------------------------------------------   
    \newpage

    Los comentarios críticos presentados están relacionados con los avances y aplicaciones de la tecnología en relación con el cerebro y la inteligencia artificial. En general, se destaca la importancia de la innovación y el desarrollo de nuevas tecnologías para mejorar el procesamiento y la eficiencia de los sistemas de inteligencia artificial.\\

    En el artículo \textbf{“Big data needs a hardware revolution”} habla acerca de la importancia del avance en el ámbito del desarrollo de hardware más eficiente e innovador en temas de Inteligencia Artificial. Se destaca el avance de empresas como Google y Samsung en el impulso de nuevos avances tecnológicos, como el uso de unidades de procesamiento sensorial o la computación neuromórfica, que imita el comportamiento del cerebro humano.\\

    No obstante, el artículo también hace énfasis en las dificultades que conlleva el desarrollo de nuevos modelos de hardware, y cómo la arquitectura de von Neumann ha limitado el avance en la capacidad de procesamiento en sistemas actuales. A pesar de esto, el texto aborda el tema con un enfoque esperanzador y optimista hacia el futuro de estas tecnologías.\\

    En nuestra opinión creemos que podría ser conveniente ahondar en las implicaciones y limitaciones de las tecnologías mencionadas, y en cómo su aplicación podría cambiar el desarrollo en Inteligencia Artificial.\\

    El artículo \textbf{“This Amazing Computer Chip Is Made of Live Brain Cells”} propone el uso de células cerebrales reales como la siguiente generación de computadoras y destaca el uso de un chip de silicio de 64 neuronas para crear un dron con un sentido del olfato capaz de detectar explosivos a varios kilómetros de distancia.\\

    A pesar de los desafíos que puede enfrentar este proyecto, los avances en la simulación de neuronas y la creación de chips de silicio con neuronas vivas desde 2016 han sido significativos. Las células madre pluripotentes inducidas permiten convertir células en neuronas y crear un entorno adecuado para mantenerlas vivas y funcionales.\\

    El artículo explica la obra de arte interactiva “Silent Barrage” y de cómo un cuerpo robótico se conecta a un cerebro biológico de neuronas cultivadas a partir de embriones de rata. El texto expone cómo entre el cerebro y el cuerpo, se crea una simulación de actividad neuronal en la que se producen movimientos en respuesta a los estímulos del entorno.\\

    Desde nuestro punto de vista, dicho artículo es un ejemplo más de lo beneficioso que puede ser motivar la existencia de una relación entre la biología y la tecnología, aún así, deberían tenerse en cuenta los debates filosóficos que supone la cada vez mayor unión entre el mundo robótico y humano.\\

    El artículo  \textbf{“What Can AI Get from Neuroscience?”} 
    argumenta que el campo de la inteligencia artificial podría beneficiarse de la neurociencia para crear inteligencia artificial más avanzada, incitando a que los informáticos a que se formen más en el campo neurocientífico. Según avanza el artículo se destacan ciertos aspectos que sabemos del cerebro humano y que lo distinguen de los ordenadores como tener el procesamiento distribuido entre todas las regiones o que el cerebro trabaja en paralelo a niveles que posiblemente nunca alcancemos en un ordenador, lo cual permite que aunque las neuronas sean lentas el cerebro como conjunto procese la información realmente rápido.\\

    En nuestra opinión, el artículo muestra una perspectiva interesante sobre la relación entre la inteligencia artificial y la neurociencia. Consideramos que es fundamental que los investigadores en IA tengan estos conocimientos para lograr un mayor entendimiento del cerebro humano y, así, desarrollar mejores sistemas. Aunque hay aspectos en cuanto a rendimiento difícilmente alcanzables u otros aspectos no mencionados como las emociones que afectan en la toma de decisiones y que una IA difícilmente conseguirá imitar.\\

    El artículo \textbf{“Uf scientist: brain in A dish acts as autopilot, living computer”} trata de un científico que usa neuronas de rata para comprender mejor el funcionamiento del cerebro y entender diversos trastornos relacionados con ello, así como desarrollar ciertas técnicas en simuladores que aprovechan la potencia de procesamiento del cerebro.\\

    Este tipo de técnicas plantean ciertas cuestiones éticas sobre el uso de los animales en la investigación científica, ya que, en cierta medida, para estos fines podrían usarse neuronas artificiales, más sencillas de usar, que permitirían acercarnos más a la capacidad de computación de un cerebro humano.\\
    
    En cualquier caso, esta tecnología es importante en la investigación de la neurobiología y ofrece la posibilidad de avances significativos en medicina e ingeniería, siempre dentro de unos límites éticos en los que el beneficio para la ciencia sea mayor que los riesgos que genera. Por ejemplo, como se describe en el artículo, muchas vidas podrían salvarse si se consigue que una inteligencia artificial pilote aviones como el F-22, evitando así accidentes de avión causados por problemas humanos, entre otros.




\end{document}

